\chapter{\IfLanguageName{dutch}{analyse en rapportering}{rapporting}}%
\label{ch:analyse}

In dit hoofdstuk worden de verzamelde gegevens uit de gebruikerstesting systematisch geanalyseerd en geïnterpreteerd.
De kwantitatieve SUS-scores en de kwalitatieve feedbackdata worden afzonderlijk verwerkt en vervolgens samen besproken in relatie tot de centrale onderzoeksvraag.
Tot slot worden de bevindingen gekoppeld aan de literatuur en worden concrete aanbevelingen geformuleerd voor verdere ontwikkeling of implementatie.

\section{Kwantitatieve analyse van de SUS-scores}
\label{sec:susscores}

De SUS-scores van alle deelnemers worden individueel berekend via de gestandaardiseerde formule en vervolgens gemiddeld over de volledige testgroep. 
De gemiddelde score bedraagt [score op 100], met een minimum van [AANVULLEN] en een maximum van [AANVULLEN]. 
De spreiding tussen de laagste en hoogste score bedraagt [AANVULLEN] punten, wat [duidt op een homogene/heterogene beoordeling] van de gebruiksvriendelijkheid door de verschillende deelnemers.

Ter vergelijking met de internationale usabilitynormen: een score van 68 geldt als het gemiddelde van commerciële systemen, scores boven 75 worden beschouwd als goede usability en scores boven 85 als uitstekend. 
De behaalde score van [AANVULLEN] situeert de interface [boven/onder/rond] het vooraf bepaalde succescriterium van 75. 
Dit impliceert dat de interface door de testgroep als [goed/gemiddeld/uitstekend] bruikbaar wordt beoordeeld.
Een analyse per stelling geeft een meer genuanceerd beeld. 
De stellingen waarop gemiddeld het laagst werd gescoord zijn stelling [nummer] (“[tekst van de stelling]”, gemiddeld [AANVULLEN] op 5) en stelling [nummer] (“[AANVULLEN]”, gemiddeld [AANVULLEN] op 5). 
Deze lagere scores wijzen op mogelijke knelpunten rond [bv. consistentie van de interface, leergemak of navigatiestructuur]. 
De hoogst scorende stellingen zijn stelling [AANVULLEN] en stelling [AANVULLEN], wat erop duidt dat de deelnemers de interface als [AANVULLEN: bv. vlot te gebruiken en goed geïntegreerd] ervaarden.

\section{Kwalitatieve analyse van de open feedback}
\label{sec:openfeedback}

De open feedbackresponsen worden geanalyseerd via thematische codering: 
gelijkaardige opmerkingen worden gegroepeerd onder een gemeenschappelijk thema, zodat terugkerende patronen zichtbaar worden. 
In totaal werden [aantal] feedbackresponsen ontvangen. 
De codering resulteerde in [aantal] terugkerende thema’s, die hieronder worden besproken.

\subsection{Positieve bevindingen}
\label{subsec:positief}

[beschrijving van de positieve opmerkingen. Wat waardeerden deelnemers het meest? Voorbeelden van mogelijke thema’s: duidelijke vraagformulering, overzichtelijke navigatie, nuttige voortgangsindicator, beperkte invultijd. Verwijs eventueel naar concrete citaten ter illustratie, bv.: “[citaat deelnemer]'' (deelnemer [nummer]).] 

\subsection{Knelpunten en verbeterpunten}
\label{subsec:knelpunten}

[beschrijving van de terugkerende knelpunten of verbeterpunten die deelnemers aanhaalden. Voorbeelden van mogelijke thema’s: onduidelijke indicatoren, ontbrekende toelichting bij bepaalde vragen, technische problemen, onduidelijke navigatie tussen secties. Koppel elk knelpunt waar mogelijk aan een specifieke stelling of onderdeel van de interface.]

\section{Geïntegreerde bespreking}
\label{sec:bespreking}

De kwantitatieve en kwalitatieve resultaten worden in dit onderdeel samen besproken in relatie tot de twee deelvragen van het onderzoek. 
De eerste deelvraag betreft de mate waarin de interface bijdraagt aan een consistentere interpretatie van toegankelijkheidsindicatoren. 
[beantwoord deze deelvraag op basis van de feedbackdata. Meldden deelnemers minder interpretatieproblemen dan bij de klassieke vragenlijst? Welke indicatoren bleven aanleiding geven tot verwarring?]

De tweede deelvraag betreft de cognitieve belasting tijdens het invulproces. 
[beantwoord deze deelvraag op basis van de SUS-scores en de open feedback. Gaven deelnemers aan dat de interface minder mentale inspanning vereiste dan de klassieke vragenlijst? Welke elementen droegen hier het meest aan bij, bv. de voortgangsindicator, de modulaire opbouw, de conditionele vraaglogica?]

De bevindingen sluiten [grotendeels/gedeeltelijk/beperkt] aan bij de verwachtingen uit de literatuur. 
De aanbeveling van \autocite{Merckx2023} om de belasting te minimaliseren via een doordachte selectie van indicatoren en slimme automatisering wordt door de testresultaten [AANVULLEN: bevestigd/gedeeltelijk bevestigd/genuanceerd]: [AANVULLEN: leg kort uit waarom]. 
Een beperking van dit onderzoek is de relatief kleine testgroep, wat de generaliseerbaarheid van de resultaten naar de bredere Vlaamse huisartsenpraktijk beperkt. 
Verdere validatie met een grotere en meer diverse steekproef blijft dan ook aangewezen.

\section{Aanbevelingen voor verdere ontwikkeling}
\label{sec:aanbevelingen}

Op basis van de geanalyseerde testresultaten worden de volgende aanbevelingen geformuleerd voor verdere ontwikkeling of implementatie van de interface.

Een eerste aanbeveling betreft [ bv. het verder verfijnen van de vraagformulering van indicatoren die tijdens de testing aanleiding gaven tot verwarring]. 
[motiveer kort waarom dit prioritair is op basis van de testresultaten.]
Een tweede aanbeveling betreft [ bv. de integratie van automatische invulling van velden op basis van bestaande databronnen zoals IMA of mutualiteiten, conform de aanbeveling van Merckx2023]. 
Dit zou de invultijd verder kunnen reduceren en de drempel voor deelname aan toekomstige evaluaties verlagen.

Een derde aanbeveling betreft de schaalbaarheid van de interface naar andere eerstelijnszones in Vlaanderen. 
[ aangeven welke aanpassingen hiervoor nodig zouden zijn, bv. generalisering van de indicatorenset, meertaligheid, of koppeling met bestaande registratiesystemen.]

