%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}%
\label{ch:inleiding}

% De inleiding moet de lezer net genoeg informatie verschaffen om het onderwerp te begrijpen en in te zien waarom de onderzoeksvraag de moeite waard is om te onderzoeken. In de inleiding ga je literatuurverwijzingen beperken, zodat de tekst vlot leesbaar blijft. Je kan de inleiding verder onderverdelen in secties als dit de tekst verduidelijkt. Zaken die aan bod kunnen komen in de inleiding~\autocite{Pollefliet2011}:

% \begin{itemize}
%   \item context, achtergrond
%   \item afbakenen van het onderwerp
%   \item verantwoording van het onderwerp, methodologie
%   \item probleemstelling
%   \item onderzoeksdoelstelling
%   \item onderzoeksvraag
%   \item \ldots
% \end{itemize}

De toegankelijkheid van huisartsenpraktijken vormt een groeiende uitdaging binnen de Vlaamse
eerstelijnszorg. Huisartsen worden vandaag geconfronteerd met een stijgende werkdruk,
toenemende administratieve lasten en een dalende instroom van nieuwe artsen in de huisartsopleiding \autocite{Rampelberg2025a}.
\medskip

Om de situatie in kaart te brengen en gericht bij te sturen, maken zorgorganisaties zoals Domus Medica,
UGent en eerstelijnszones gebruik van uitgebreide indicatorensets en bevragingen. In de praktijk
worden deze evaluaties echter vaak als tijdrovend, onduidelijk en moeilijk hanteerbaar ervaren,
wat ertoe leidt dat huisartsen ze minder frequent of inconsistent invullen \autocite{Merckx2023}. Dit belemmert niet alleen
de kwaliteit van de dataverzameling, maar ook de mogelijkheid tot structurele beleidsverbetering.
\medskip

Deze bachelorproef vertrekt vanuit deze concrete nood en onderzoekt in welke mate een digitale
proof-of-concept interface de toegankelijkheidsevaluatie voor huisartsen kan vereenvoudigen.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}%
\label{sec:probleemstelling}

% Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde heeft voor een concrete doelgroep. De doelgroep moet goed gedefinieerd en afgelijnd zijn. Doelgroepen als ``bedrijven,'' ``KMO's'', systeembeheerders, enz.~zijn nog te vaag. Als je een lijstje kan maken van de personen/organisaties die een meerwaarde zullen vinden in deze bachelorproef (dit is eigenlijk je steekproefkader), dan is dat een indicatie dat de doelgroep goed gedefinieerd is. Dit kan een enkel bedrijf zijn of zelfs één persoon (je co-promotor/opdrachtgever).
Toegankelijkheid van gezondheidszorg is een fundamenteel recht voor elke burger. In Vlaanderen
heeft de overheid de taak om deze toegankelijkheid te organiseren en te bewaken, waarbij de
huisarts als centrale toegangspoort tot de gezondheidszorg een sleutelrol vervult. Toch daalt
de toegankelijkheid van huisartsenpraktijken al jaren gestaag. Een vergrijzende artsenpopulatie,
een lage instroom in de huisartsopleiding, een hoge zorgvraag bij patiënten en een groeiende
administratieve last zorgen voor een structurele druk op het systeem \autocite{Rampelberg2025}.
\medskip

Om deze problematiek te monitoren en aan te pakken, werden door organisaties zoals Domus Medica
en UGent indicatorensets en vragenlijsten ontwikkeld die huisartsen en praktijkmedewerkers
toelaten de toegankelijkheid van hun praktijk systematisch te evalueren \autocite{Merckx2023}. Uit pilootstudies en
gesprekken met huisartsen binnen Eerstelijnszone Aalst blijkt echter dat deze evaluatie-instrumenten
in de praktijk ernstige tekortkomingen vertonen. Huisartsen geven aan dat de bestaande vragenlijsten
te lang en te complex zijn om naast de consultaties in te vullen. Bijgevolg worden de evaluaties
slechts sporadisch uitgevoerd, wat de bruikbaarheid voor beleidsvorming ernstig beperkt \autocite{Rampelberg2025a}.
\medskip

Er bestaat momenteel geen gevalideerd digitaal hulpmiddel dat specifiek afgestemd is op de
toegankelijkheidsevaluaties van Vlaamse huisartsenpraktijken. De combinatie van tijdsdruk,
interpretatieproblemen en het gebrek aan een gebruiksvriendelijke interface vormt dan ook de kern
van het probleem dat deze bachelorproef wil aanpakken.


\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}%
\label{sec:onderzoeksvraag}

% Wees zo concreet mogelijk bij het formuleren van je onderzoeksvraag. Een onderzoeksvraag is trouwens iets waar nog niemand op dit moment een antwoord heeft (voor zover je kan nagaan). Het opzoeken van bestaande informatie (bv. ``welke tools bestaan er voor deze toepassing?'') is dus geen onderzoeksvraag. Je kan de onderzoeksvraag verder specifiëren in deelvragen. Bv.~als je onderzoek gaat over performantiemetingen, dan 

De centrale onderzoeksvraag van dit onderzoek luidt:

\begin{quote}
  \textit{In welke mate kan een proof-of-concept interface bestaande
  toegankelijkheidsevaluaties voor huisartsen en praktijkmedewerkers sneller, consistenter
  en gebruiksvriendelijker maken dan de huidige vragenlijsten?}
\end{quote}

Om deze hoofdvraag concreet en onderbouwd te beantwoorden, worden twee deelvragen geformuleerd.
\medskip

Ten eerste wordt nagegaan in welke mate de interface de tijd reduceert
die nodig is om een volledige toegankelijkheidsevaluatie af te ronden. Hierbij wordt
\textit{snelheid} geoperationaliseerd als de gemeten sessieduur via Microsoft Clarity,
waarbij zowel de registratiefase als het invullen van de vragenlijst worden gemeten.
\medskip

Ten tweede wordt onderzocht in welke mate de interface als gebruiksvriendelijk wordt
ervaren door huisartsen en praktijkmedewerkers. Hierbij wordt \textit{gebruiksvriendelijkheid}
geoperationaliseerd aan de hand van de System Usability Scale (SUS), een gestandaardiseerde
meetschaal waarbij een score van 68 of hoger als aanvaardbaar wordt beschouwd
\autocite{Brooke1995}, aangevuld met kwalitatieve feedback verzameld via een digitale vragenlijst.
\medskip

Samen maken deze deelvragen het mogelijk om niet alleen vast te stellen of de interface
een verbetering vormt, maar ook op welke concrete aspecten zij effectiever is dan de
huidige aanpak.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}%
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}

% Wat is het beoogde resultaat van je bachelorproef? Wat zijn de criteria voor succes? Beschrijf die zo concreet mogelijk. Gaat het bv.\ om een proof-of-concept, een prototype, een verslag met aanbevelingen, een vergelijkende studie, enz.

Het doel van dit toegepaste onderzoek is tweeledig. Enerzijds wordt onderzocht welke elementen
van de huidige evaluatie-instrumenten het meeste tijdverlies of verwarring
veroorzaken bij huisartsen en praktijkmedewerkers. Anderzijds wordt op basis van deze inzichten
een proof-of-concept digitale interface ontworpen en empirisch geëvalueerd.
\medskip

Het beoogde eindresultaat is een werkend prototype dat de toegankelijkheidsevaluatie structureert,
visueel ondersteunt en efficiënter maakt, aangevuld met een analyse van de gebruikservaring. De
bachelorproef kan als succesvol beschouwd worden wanneer de interface aantoont dat zij de invultijd
reduceert, de gebruiksvriendelijkheid verhoogt en het evaluatieproces voor huisartsen en
praktijkmedewerkers daadwerkelijk vereenvoudigt. Daartoe wordt een combinatie van kwantitatieve
en kwalitatieve evaluatiemethoden ingezet: sessieduurmetingen via Microsoft Clarity, de System Usability Scale (SUS) afgenomen via
Google Forms, en aanvullende kwalitatieve feedback via open vragen in dezelfde bevraging.
\medskip

Hoewel toegankelijkheid een breed en multidimensionaal begrip is, focust deze bachelorproef
bewust op een afgebakende selectie van toegankelijkheidsindicatoren. Deze indicatoren zijn
niet willekeurig gekozen, maar zijn rechtstreeks overgenomen uit het voorafgaand onderzoek
van \textcite{Merckx2023}, waarin een gevalideerde set van indicatoren werd ontwikkeld die
specifiek afgestemd is op de Vlaamse eerstelijnszorg. Door deze bestaande en onderbouwde
indicatorenset als vertrekpunt te nemen, kan de effectiviteit van de proof-of-concept
interface op een haalbare en diepgaande manier worden onderzocht binnen de context van
Eerstelijnszone Aalst.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}%
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein op basis van een literatuurstudie.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

Hoofdstuk~\ref{ch:concept} bevat het concept en het ontwerp van de proof-of-concept besproken.

In Hoofdstuk~\ref{ch:implementatie} wordt de effectieve implementatie van de proof-of-concept toegelicht.

In Hoofdstuk~\ref{ch:gebruikerstesting} volgt de bespreking van de test fase van de proof-of-concept.

In Hoofdstuk~\ref{ch:analyse} worden de resultaten van de gebruikerstesten geanalyseerd en besproken.

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.