%%=============================================================================
%% Methodologie
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Methodologie}{Methodology}}%
\label{ch:methodologie}

%% TODO: In dit hoofstuk geef je een korte toelichting over hoe je te werk bent
%% gegaan. Verdeel je onderzoek in grote fasen, en licht in elke fase toe wat
%% de doelstelling was, welke deliverables daar uit gekomen zijn, en welke
%% onderzoeksmethoden je daarbij toegepast hebt. Verantwoord waarom je
%% op deze manier te werk gegaan bent.
%% 
%% Voorbeelden van zulke fasen zijn: literatuurstudie, opstellen van een
%% requirements-analyse, opstellen long-list (bij vergelijkende studie),
%% selectie van geschikte tools (bij vergelijkende studie, "short-list"),
%% opzetten testopstelling/PoC, uitvoeren testen en verzamelen
%% van resultaten, analyse van resultaten, ...
%%
%% !!!!! LET OP !!!!!
%%
%% Het is uitdrukkelijk NIET de bedoeling dat je het grootste deel van de corpus
%% van je bachelorproef in dit hoofstuk verwerkt! Dit hoofdstuk is eerder een
%% kort overzicht van je plan van aanpak.
%%
%% Maak voor elke fase (behalve het literatuuronderzoek) een NIEUW HOOFDSTUK aan
%% en geef het een gepaste titel.

Dit onderzoek volgt een Proof-of-Concept-aanpak, een veelgebruikte onderzoeksbenadering binnen toegepaste informatica waarbij een concreet prototype wordt ontwikkeld en geëvalueerd in functie van een reële praktijksituatie.
De centrale vraag is in welke mate een interactieve interface huisartsen en praktijkmedewerkers kan helpen om toegankelijkheidsevaluaties sneller, consistenter en gebruiksvriendelijker uit te voeren.
Om deze vraag te beantwoorden wordt het onderzoek opgedeeld in vier opeenvolgende fasen: een ontwerpfase, de ontwikkeling van de interface, een empirische evaluatie en ten slotte de analyse en rapportering van de resultaten.
\subsection{Fase 1: Ontwerpfase en validatie via de werkgroep}
\label{ter:Ontwerpfase}

De eerste fase bestaat uit de ontwerpfase, waarin op basis van de bestaande indicatorensets en de literatuur een eerste visueel prototype van de interface werd uitgetekend in Figma. 
De keuze voor Figma als ontwerptool is gemotiveerd door de mogelijkheid om snel een klikbaar, interactief prototype te realiseren zonder enige implementatie, 
waardoor het ontwerp vroeg in het proces aan de werkgroep kon worden voorgelegd. 

Het Figma-prototype werd vervolgens gepresenteerd aan de werkgroep van Eerstelijnszone Aalst, 
bestaande uit huisartsen, onderzoekers en medewerkers van Huisartsenwachtpost regio Aalst die nauw betrokken zijn bij de toegankelijkheidsproblematiek. 
Tijdens deze presentatie werd samen met de werkgroep het prototype doorlopen en werd feedback gegeven op het ontwerp en de gebruiksvriendelijkheid. 
Deze aanpak laat toe om vroegtijdig te valideren of het voorgestelde concept aansluit bij de noden van de doelgroep, zonder dat hiervoor reeds een werkende implementatie vereist is. 
De verzamelde feedback werd kwalitatief geanalyseerd en vertaald naar een set concrete aanpassingen aan het ontwerp, die als input dienden voor de ontwikkelfase.

De output van deze fase bestaat uit een bijgewerkt Figma-prototype dat de verwerkte feedback weerspiegelt en als blauwdruk dient voor de technische implementatie in de volgende fase.

\subsection{Fase 2: Implementatie}
\label{ter:Implementatie}
In de tweede fase wordt het goedgekeurde Figma-ontwerp technisch geïmplementeerd. 
De frontend wordt gerealiseerd in Angular, met SurveyJS als bibliotheek voor de vragenlijstlogica. 
Voor de backend wordt gebruikgemaakt van Express als Node.js-framework, Prisma als ORM en PostgreSQL als relationele databank. 
Deze technologiekeuzes zijn gemotiveerd door hun onderlinge compatibiliteit, de brede community-ondersteuning en de mogelijkheid om de volledige stack lokaal te draaien, wat aansluit bij de privacyvereisten die inherent zijn aan de verwerking van gegevens over huisartsenpraktijken.

De applicatie wordt na implementatie gehost via GitHub Pages, wat een laagdrempelige en gratis hostingoplossing biedt voor statische frontend-applicaties. 
De backend wordt apart gedeployed zodat de API-aanroepen vanuit de Angular-applicatie correct kunnen worden afgehandeld. 
Deze fase resulteert in een volledig werkende en publiek toegankelijke proof-of-concept interface.
\subsection{Fase 3: Gebruikerstesting en evaluatie}
\label{ter:testing}

De derde fase omvat de gebruikerstesting, waarin de gehoste applicatie wordt voorgelegd 
aan een groep huisartsen en praktijkmedewerkers.

\subsubsection{Selectie van deelnemers}
Voor de gebruikersevaluatie werden in totaal 32 praktijken en medewerkers aangeschreven 
via e-mail en via tussenpersonen. Uiteindelijk namen 12 personen effectief deel aan de 
evaluatie, wat neerkomt op een responsgraad van ongeveer 35,3\%. De deelnemers waren 
afkomstig uit verschillende rollen binnen huisartsenpraktijken, namelijk huisartsen, 
administratief personeel en andere medewerkers. Dit zorgt voor een zekere variatie in 
gebruikersprofielen.

De steekproef is beperkt in omvang, wat eigen is aan de aard van een 
proof-of-concept onderzoek. In deze fase is het primaire doel niet om 
statistisch representatieve uitspraken te doen over alle 
huisartsenpraktijken, maar wel om een eerste indicatie te krijgen van de 
gebruiksvriendelijkheid en om concrete verbeterpunten te identificeren. 
Een steekproef van 12 deelnemers is voor deze verkennende fase voldoende 
om waardevolle inzichten te verzamelen. Bij een eventuele verdere 
uitwerking of opschaling van de applicatie zal een nieuwe evaluatie met 
een grotere en meer representatieve steekproef noodzakelijk zijn om 
bredere conclusies te kunnen trekken.

\subsubsection{Rekrutering}
De rekrutering verliep via twee kanalen: directe e-mailcontact en persoonlijke 
tussenpersonen. Uit dit proces bleek dat persoonlijk contact een duidelijk hogere respons 
opleverde dan koude e-mails. Dit is een nuttige methodologische observatie voor toekomstig 
onderzoek met vergelijkbare doelgroepen.

\subsubsection{Mogelijke bias}
Geen van de deelnemers had voorafgaande kennis van het project, wat kennisbias grotendeels 
uitsluit. Wel dient rekening gehouden te worden met leeftijdsgerelateerde technologische 
vaardigheid als mogelijke bron van bias. Jongere gebruikers zijn doorgaans meer vertrouwd 
met nieuwe digitale applicaties, waardoor hun evaluatie positiever of vlotter kan verlopen 
dan die van oudere gebruikers.

\subsubsection{Evaluatiemethoden}
De deelnemers doorlopen de interface zelfstandig en vullen na afloop een vragenlijst in 
die twee componenten bevat: de System Usability Scale (SUS) voor een gestandaardiseerde 
meting van de ervaren gebruiksvriendelijkheid, en een open feedbackgedeelte waarin 
deelnemers vrij kunnen aangeven wat goed werkte en wat voor verbetering vatbaar is.

Bijkomend werd de registratietijd en de effectieve testtijd geregistreerd, om later te kunnen vergelijken of 
er een verband bestaat tussen de tijd die een gebruiker nodig heeft en de ervaren gebruiksvriendelijkheid.

Daarnaast werd gebruik gemaakt van Microsoft Clarity, een gedragsanalytisch platform dat 
heatmaps en sessieopnames genereert op basis van het werkelijke gebruik van de applicatie. 
Dit laat toe om te observeren waar gebruikers klikken, waar ze aarzelen en welke 
onderdelen van de interface mogelijk verwarrend zijn, zonder dat de gebruiker dit zelf 
expliciet hoeft te rapporteren.

\subsection{Fase 4: Analyse en rapportering}
\label{ter:analyse}
In de vierde fase worden de verzamelde gegevens geanalyseerd en 
geïnterpreteerd.

De SUS-scores worden berekend op basis van de tien gestandaardiseerde 
stellingen en gepositioneerd ten opzichte van de internationaal erkende 
drempelwaarde van 75, die geldt als indicatie voor goede usability.

De vrije feedback wordt kwalitatief geanalyseerd via thematische codering. 
Concreet betekent dit dat alle open antwoorden eerst volledig werden 
doorgelezen. Deze antwoorden werden vervolgens gegroepeerd in overkoepelende 
thema's, zodat terugkerende knelpunten of positieve bevindingen duidelijk 
naar voren komen.

Naast de SUS-scores en kwalitatieve feedback werd ook de registratietijd 
en de effectieve testtijd per deelnemer geregistreerd en vergeleken. 
De registratietijd verwijst naar de tijd die een gebruiker nodig had om 
zich aan te melden en de praktijkgegevens in te vullen, terwijl de 
testtijd de duur van de eigenlijke interactie met de applicatie meet. 
Door beide tijden naast elkaar te leggen kan worden nagegaan of gebruikers 
die langer nodig hadden ook een lagere SUS-score rapporteerden, en of 
bepaalde onderdelen van de interface systematisch meer tijd in beslag namen.

De bevindingen uit Microsoft Clarity worden als aanvullende laag naast de 
vragenlijstresultaten gelegd, om te controleren of het gerapporteerde gedrag 
van gebruikers overeenkomt met hun werkelijke interactie met de applicatie.

De combinatie van deze meetmethoden laat toe om zowel een kwantitatief 
oordeel als een inhoudelijk genuanceerd beeld te vormen van de 
gebruikservaring, en om te beoordelen welke onderdelen van de interface 
effectief bijdragen aan efficiëntie en gebruiksvriendelijkheid en welke 
nog verdere verfijning vereisen.